\cleardoubleevenemptypage

\newcommand{\roundpic}[4][]{
  \tikz\node [circle, minimum width = #2,
    path picture = {
      \node [#1] at (path picture bounding box.center) {
        \includegraphics[width=#3]{#4}};
    }] {};}

\newcommand{\leftportrait}[4]{
  \begin{minipage}[c]{0.18\textwidth}
    \begin{centering}
      \vfill
      \roundpic[xshift=0cm,yshift=0cm]{\textwidth}{\textwidth}{#1}
      \vfill
    \end{centering}
  \end{minipage}\hfill%
  \begin{minipage}[c]{0.76\textwidth}
    \raggedright
    \minisec{#2}
    \trimspaces{#3}
    \par\vspace{1mm}
    \trimspaces{\small\textit{#4}}
  \end{minipage}
  %\vspace{-4mm}
}
\newcommand{\rightportrait}[4]{
  \begin{minipage}[c]{0.75\textwidth}
    \raggedleft
    \minisec{\hfill #2}
    \trimspaces{#3}
    \par\vspace{1mm}
    \trimspaces{\small\textit{#4}}
  \end{minipage}\hfill%
  \begin{minipage}[c]{0.18\textwidth}
    \begin{centering}
      \vfill
      \roundpic[xshift=0cm,yshift=0cm]{\textwidth}{\textwidth}{#1}
      \vfill
    \end{centering}
  \end{minipage}
  %\vspace{-4mm}
}

% Start the page earlier to compensate for the headline spacing
% and leave more page for the pictures
% We need to restore the original geometry once this page is done
% Don't like it? Try figuring out how to manipulate chapter headline spacing lol
\newgeometry{twoside,
  top=0mm,
  bottom=1.6cm,
  footskip=6mm,
  textwidth=12cm}

\addchap{Dozierende}
\vspace{-6mm}

Neben deinen Kommilitonen wirst du natürlich auch noch auf andere neue Menschen stoßen.
Mit die wichtigsten sind die Professoren und Dozierenden, die dir im Folgendem kurz vorgestellt werden:
%\vspace{4mm}


% Lässig
\rightportrait
  {img/professoren/jlaessig.jpg}
  {Prof. Dr.-Ing. Jörg Lässig}
  {
    Prodekan der Informatik mit einem Terminkalender für drei.
  } {
    Live as if you were to die tomorrow. Learn as if you were to live forever.
    --~Gandhi
  }

% Längrich
\leftportrait
  {img/professoren/mlaengrich.jpg}
  {Prof. Dr. phil. Matthias Längrich}
  {
    Führt euch ab dem dritten Semester in die Welt der Softwareprojekte ein, wobei er gerne ab und zu eine Anekdote aus seiner Zeit als Projektleiter erzählt.
  } {
    Denken ist wie googeln, nur krasser.
    --~Unbekannt
  }

% Ringwelski
\rightportrait
  {img/professoren/ringwelski.jpg}
  {Prof. Dr.-Ing. Georg Ringwelski}
  {
    Bringt euch im 1. Semester die Grundlagen der Program-
    mierung bei.
    Und Künstliche Intelligenz im Master Informatik.
  } {
    Be motivated and motivate others, hurt no one, love your loved ones, be happy, don’t waste time.
    --~words to live~by, Björn Dunkerbeck
  }

% Ruhland
\leftportrait
  {img/professoren/K_ruhland-x4.jpg}
  {Prof. Dr.-Ing. Klaus Ruhland}
  {
    Unterrichtet unter anderem Betriebssysteme, erzählt aber am liebsten über Webtechnologien.
  } {
    KISS: Keep it simple, stupid.
    --~In Anlehnung an Ockhams Rasiermesser
  }

% tenHagen
\rightportrait
  {img/professoren/tenHagen.jpg}
  {Prof. Dr.-Ing. Klaus ten Hagen}
  {
    Studiendekan der Informatik und Datenbankenbeauftragter.
  } {
    Stay hungry. Stay foolish.
    --~Whole Earth Catalog / Steve Jobs
  }

% Schulze
\leftportrait
  {img/professoren/no-image.jpg}
  {Prof. Dr. rer. nat. Jörg Schulze}
  {
  } {
    Die Transformation von fremden Wissen, wie in Vorlesungen, Übungen, Lehrbüchern, Wikies, Google usw., in eigenes Wissen verlangt harte individuelle Arbeit.
    --~Konkretisierung einer Aussage von Osho
  }

%\vspace{4mm}

\restoregeometry

%Schnell
\leftportrait
  {img/professoren/Schnell.jpg}
  {Prof. Dr. rer. nat. habil. Uwe Schnell}
  {
    Zuständig für die Mathematik im Hause Görlitz.\\
    Hat schon den ein oder anderen Helmtiger gefangen.
  } {
  }

\vspace{-5mm}

% Ullrich
\rightportrait
  {img/professoren/m_ullrich.jpg}
  {Prof. Dr.-Ing. Markus Ullrich}
  {
    Vom NAND zum PC -- Informatik zum Anfassen.
  } {
    Nicht weil es schwer ist, wagen wir es nicht, sondern weil wir es nicht wagen, ist es schwer.
    --~Lucius Annaeus Seneca
  }

% Bartusiak
\leftportrait
  {img/professoren/a_bartusiak.jpg}
  {Prof. Adam Bartusiak, M.Sc.}
  {
    In meinen Kursen tauchen wir in die herausfordernde Welt der IT-Sicherheit, aktueller Cyber-Bedrohungen, umfangreicher Prozesse des IT-Sicherheitsmanagements sowie der vielschichtigen Computernetzwerke ein.
  } {
    A ship is always safe at the shore, but that is not what it is built for.
    --~Albert Einstein
  }

\vspace{2mm}

% Hartwig
\rightportrait
  {img/professoren/no-image.jpg}
  {Dr. Michael Hartwig}
  {
    Bringt Euch bei, welche grundlegenden Probleme man überhaupt und wie mit Programmierung lösen kann\\
    --- und welche nicht.
  } {
  }

% Prenzel
\leftportrait
  {img/professoren/a_prenzel.jpg}
  {Prof. Dr.-Ing. Anna Prenzel}
  {
  } {
    Es ist nicht von Bedeutung, wie langsam Du gehst, solange Du nicht stehen bleibst.
    --~Konfuzius
  }

% Tasche
\rightportrait
  {img/professoren/d_tasche.jpg}
  {M.Sc. Daniel Tasche}
  {
    In meinem Seminar lernt ihr alles über die perfekte Alternative zu MS Word kennen.
    \hfill
    {\scriptsize Spoiler: Darin wurde auch dieses MANUAL geschrieben!}
  } {
    Das Alzheimer-Gesetz der Programmierung:
    Wenn du einen von dir vor zwei Wochen geschriebenen Code ansiehst, kommt es dir vor als hättest du ihn noch nie gesehen.
  }

% Schmidt
\leftportrait
  {img/professoren/no-image.jpg}
  {M.Sc. Harald Schmidt}
  {
    Laboringenieur, der dir alles zu Netzwerken beibringt.
  } {
  }
